【咁都得】中原地產主席施永青：填海可以填住先 之後再停或減少

長期以來，填海都是香港解決居住用地不足的主要方法。第二次世界大戰後，香港人口急增，不得不發展新市鎮，而這些新市鎮很大部分都是建立在填海得來的土地之上。它們包括：荃灣、葵涌、觀塘、九龍灣、油塘、沙田、大埔、屯門、馬鞍山、將軍澳等。住在這些新市鎮的人口數以百萬計。因此，填海可說是政府解決土地不足問題的王牌；沒有理由有王牌在手也棄而不用。

這張王牌的威力很大。只要政府宣布準備大規模填海，而填海的規模又足以解決未來的基本土地需要的話，那手上有大量土地的地產商與新界原居民，都會搶著申請把手上的土地改作發展用途，以免政府填海獲得足夠的土地後，他們手上的土地就會不再那麼值錢。屆時政府甚至可以只准他們拿這些土地作耕種，不可用作市區發展。因此，不用等填海完成，土地供應就會立即增加。這張王牌可以用來鎮倉，我們不應反對。

當然，填海難免會破壞環境，所以我也認同應盡量少填。政府應與環保組織取得默契，一齊努力去爭取少填。方法是多管齊下去獲取土地，而只把填海用作兜底。填海可以分階段進行，如果填海尚未完成，而其他獲取土地的方法又順利的話，那填海就可以不必進行到底，中途可以叫停。如果環保人士希望填海早點可叫停，就不應在所有的政府獲取土地的途徑上都橫刀立馬。

聖誕快樂

一到聖誕又發癲

上晒岸

對你班供供講乜柒都得

你吹漲？

屌你老母

聖誕大樂啊施生

施永青都可以訓住棺材先 , 遲啲先幫佢蓋棺

聖誕節前係咁發功做乜柒
想收聖誕卡咪出聲囉

政府 開始向新界果班地主下手.

聖誕卡可以塗住先 唔使咁快寫名住